[教學/處女作] 15分鐘速成Telegram Bot in Python

第一次出教學片，對象係識少少Python而想試整Telegram Bot既巴打
當然第一次拍片總有甩漏，希望將來會拍得更加好
呢條片只係Telegram bot既第一步，好多功能都未提及到既，有機會會一個個講解

支持！

正皮先

BTW 把電腦聲好難聽！

lm

因為一路剪一路聽住自己把聲好odd,下次再剪就唔加effect了

開左個Playlist

留名學野

第三步：Refactor, 初探Telegram Bot收發信息

完得咁突然

未完架,重有part 4

我意思你part 3 end 得好突然

做緊個line bot project 留定名學嘢

留名支持

第一part介唔介意變返正常聲再upload多次

做完telegarm 之後會唔會有其他教學會出？我發覺好小廣東話既language 教學 雖然我聽得明英文 但係用廣東話睇始終係容易明d

如果有空餘時間會一戰,因為手殘del左原本個PP Project
暫時會拍住新內容先

現階段構思緊App Inventor 2, Arduino, 探索緊可行性

如果有Adobe audition既話，用noise reduce會好好多，唔駛搞咁多effect

留名支持，個乜鳩bot好正

Python x JSON API x Telegram Bot
一鍵獲取網上資料 射比User

重發先, youtube話我條片長過15分鐘del 9左

你要電話驗證完個acc 先可以up 長過15分鐘

[url=" Telegram Bot教學 - 設置存取權限[/url]

第一條片真係希望會重新upload過正常既聲

推

已更新
廣東話程式教學15分鐘內編寫Telegram Bot (原聲版本 內容不變)

正皮學野

留名

支持

馬料水巴打 整好左個.py file點掛上去raspberry pi, 就咁好似run唔到 :(

1. 裝返曬Dependencies e.g. python-telegram-bot, python3, python3-pip
2. 係Raspberry Pi度開個shell打python3 YOUR_PROGRAM.py

因為Vim, Nano, Gedit天生柒, 會幫你加newline係file尾, 所以要咁樣去set Bot Key
echo -n "YOURBOTKEYHERE" > Bot_token.txt

係Terminal打
sudo pip3 install python-telegram-bot

得左, thanks!

岩岩試左 係work 既 但係一唔用佢一陣就timeout 係咩原因？

open source?

Telegram唔知自幾時開始就多左timeoutError呢樣野
可以試下
Updates = Bot.getUpdates(offset=lastMessageId, timeout=1);
重有try/except呢D進階既concept野, 因為係新手教學所以就無加到

好既 研究下先

有冇d香港天氣/其他api json開心share下

想問下如果個bot 想長掛 但係唔想係自己部腦掛 有咩方法 可唔可以放上d server 度掛？

我用raspberry pi

Google Cloud
AWS Free Tier
呢兩個要用信用卡, 但係有免費plan

即係有免費plan 唔收費但係要填信用卡資料？

巴打幾時會再教
自學緊
唔識點玩inlinekeyboard

樓主 可唔可以教下呢種bot 點寫？

打字 可以出圖片

留個靚名

json唔係讀json咩 點解樓主讀咗json

same here

最近做緊呢樣野

nice

巴打可唔可以教下點用webhook

請教
可唔可以連database?

一定用python 寫?

樓主教用python寫。
但系tg bot仲可以用node js, php去寫㗎

好似系強制要你打佢俾個4句先出到。。。
ps: 我試過打其他系無反應

我錯了，系反應慢。。。

oic 因為淨係玩過下java, 岩岩search 下都有相關sources

系你老母

Lm

樓主做IT定係做fin咖

樓主會唔會再出片架？